Overview
==========

ソースコードが読み込んでいるライブラリを抽出してリストとして出力するパッケージ。
Pytonのソース（拡張子.pyのファイルまたはShebangで始まっているファイル）はimport、Cのソース（拡張子.cpp, .c, .hpp, .hのファイル）はincludeしているライブラリが対象。

フォルダ構成は以下のいずれかであること。
1. (対象ディレクトリパス)/(パッケージ)/scripts/(ソースファイル)
2. (対象ディレクトリパス)/(パッケージ)/src/(ソースファイル)
3. (対象ディレクトリパス)/scripts/(ソースファイル)
4. (対象ディレクトリパス)/src/(ソースファイル)

リストは.csv形式で、1列目にパッケージ名、2列めに読み込まれたライブラリ名が記載される。
上記3.または4.のようにパッケージ名のディレクトリが存在しない場合、1列目は空欄となる。

なお、「hk_」「tmc_」「__feature__」から始まるライブラリは無視される。


Installation
================

Python2またはpython3を予めインストールしておくこと。

Usage
------------------

調査対象のディレクトリと、出力リストパスを指定する。
何も指定しなかったとき、調査対象ディレクトリはカレントディレクトリ、出力リストは./libraries.csvとなる。
正しく出力リストが作成されれば成功である。

```
python extract_library.py (調査対象ディレクトリ) (出力リストパス)
例：
python scripts/extract_library.py ~/hikyaku/workspace/HIKYAKU/ ./output/libraries.csv
```

Notice
------------------

リポジトリに含まれるパッケージが使用しているライブラリを一覧化し、それらのライセンスをまとめる作業の効率化を用途として、一覧化の部分のみを自動化したパッケージである。

出力リストのヘッダーは、1列目に「パッケージ」、2列めに「ライブラリ」、3列目に「正しいライブラリ名」、4列目に「ライセンス」となる。
3・4列目は担当者が調べて記入することを前提としているため、ヘッダー以下の行は空欄である。

ライブラリ名は、ソースコード内に記載されたままで出力される。
例えば「import rospy」という行があったとき、出力リストには「rospy」と記載される。

「# (Python)」と「// (C)」から始まる行、「""" """(Python)」と「/* */ (C)」で囲まれた行はコメントとみなして無視される。

Pythonファイルのとき、同じディレクトリ内のソースをライブラリとして読み込んでいるものは無視される。

出力例：
調査対象ディレクトリ内に「hk_action_hub」「hk_air_pressure_monitor」というふたつのパッケージが存在し、それぞれにPythonファイルが入っていたとき

```
パッケージ,ライブラリ,正しいライブラリ名,ライセンス
hk_action_hub
,geometry_msgs
,json
,rospy
,std_msgs
,threading
,time
,websocket
hk_air_pressure_monitor
,catkin_pkg
,distutils
,numpy
,rospy
,sensor_msgs
,serial
,std_msgs
```